{
    " ?": " 을(를) 삭제하시겠습니까?",
    " as: ": "되다",
    " contains available settings and brief descriptions. Please check the wiki for more information:": "중에는 사용 가능한 설정 옵션과 간단한 설명이 포함되어 있습니다. 자세한 정보는 위키를 확인해주세요.",
    "# ⚠️ Caution: Changes require care. ⚠️": "# ⚠️ 주의: 변경시 주의하세요. ⚠️",
    "**Failed to get API usage**": "**API 사용량 가져오기 실패**",
    "**Failed to get API usage**, correct sensitive_id needed in `config.json`": "**API 사용량 가져오기 실패**. `config.json`에 올바른 `sensitive_id`를 입력해야 합니다",
    "**Failed to get API usage**, wrong or expired sensitive_id": "**API 사용량 가져오기 실패**. sensitive_id가 잘못되었거나 만료되었습니다",
    "**Monthly usage** ": "**이번 달 사용금액** ",
    "**Send message** or **Submit key** to display credit": "**메세지를 전송** 하거나 **Key를 입력**하여 크레딧 표시",
    ", default is ": "기본값:",
    ", press Enter to end: ": "입력하려면 빈 줄을 입력하십시오.",
    ", total cost: ": "，이 대화의 전체 비용은 ",
    ".": "가운데입니다.",
    ". You can still use the chat function.": ". 채팅 기능을 계속 사용할 수 있습니다.",
    "._1": "。",
    "._2": "중요합니다.",
    ": ": "원하시는 내용이 없습니다.",
    "== API Configuration ==": "== API 설정 ==",
    "== Advanced Settings ==": "== Advanced Settings ==",
    "== Basic Settings ==": "== Basic Settings ==",
    "API key is empty, check whether it is entered correctly.": "API 키가 비어 있습니다. 올바르게 입력되었는지 확인하십세요.",
    "About": "관련",
    "Add trained model to the model list": "훈련된 모델을 모델 목록에 추가",
    "Added extra models: {extra_models}": "Added extra models: {extra_models}",
    "Added {extra_model_quantity} extra model metadata": "Added {extra_model_quantity} extra model metadata",
    "Advanced": "고급",
    "Are you sure you want to delete ": "정말로 ",
    "Auto summary by LLM (Consume tokens)": "모델에 의한 자동 요약 (토큰 소비)",
    "Automatically filled after uploading to OpenAI": "OpenAI로 업로드한 후 자동으로 채워집니다",
    "Billing information is not applicable": "청구 정보를 가져올 수 없습니다",
    "Building index...": "인덱스 작성 중...",
    "By date and time": "날짜 및 시간 기준",
    "By first question": "첫 번째 질문",
    "Cancel": "취소",
    "Cancel All Tasks": "모든 작업 취소",
    "Check the network connection or whether the API-Key is valid.": "네트워크 연결 또는 API키가 유효한지 확인하세요",
    "Chuanhu Chat": "Chuanhu Chat",
    "Chuanhu Chat 🚀": "Chuanhu Chat 🚀",
    "Close": "닫기",
    "Connection timed out, unable to get dialogue.": "연결 시간 초과, 대화를 가져올 수 없습니다.",
    "Conversation history": "대화 내역",
    "Dataset Preview": "데이터셋 미리보기",
    "Delete this round of Q&A": "이 라운드의 질문과 답변 삭제",
    "Details": "상세",
    "Developed by Bilibili [土川虎虎虎](https://space.bilibili.com/29125536), [明昭MZhao](https://space.bilibili.com/24807452) and [Keldos](https://github.com/Keldos-Li)\n\nDownload latest code from [GitHub](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT)": "제작: Bilibili [土川虎虎虎](https://space.bilibili.com/29125536), [明昭MZhao](https://space.bilibili.com/24807452), [Keldos](https://github.com/Keldos-Li)\n\n최신 코드 다운로드: [GitHub](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT)",
    "Dialog History": "대화 기록",
    "Dialogue": "대화",
    "Do you want to set up an HTTP proxy? [Y/N]:": "HTTP 프록시를 설정하시겠습니까? [Y/N]: ",
    "Drop files to upload": "파일을 놓아 업로드",
    "Enabled tools: ": "활성화된 도구: ",
    "Enter Yes(y) or No(n), default No: ": "예(y)나 아니오(n)를 입력하십시오. 기본값은 아니오입니다.",
    "Enter the content of the conversation.": "대화 내용을 입력하세요.",
    "Error occurred when getting dialogue, check the background log": "대화를 가져오는 중 에러가 발생했습니다. 백그라운드 로그를 확인하세요",
    "Error retrieving resources.": "Error fetching resources",
    "Export as Markdown": "Markdown으로 내보내기",
    "Extensions": "확장",
    "Failed to get API usage:": "API 사용량 가져오기 실패:",
    "Failed to get IP location. Reason: ": "다음과 같은 이유로 IP 위치를 가져올 수 없습니다. 이유: ",
    "Failed to get a valid response from Gemini API": "Failed to get a valid response from Gemini API",
    "File ID": "파일 ID",
    "Fine-tuning": "파인튜닝",
    "First-time setup is in progress, please follow the prompts to configure, and the configuration will be saved in": "첫 설정 중입니다. 안내에 따라 구성하십시오. 설정은 저장됩니다.",
    "For viewing only": "읽기 전용",
    "Found cached index file, loading...": "캐시된 인덱스 파일을 찾았습니다. 로딩 중...",
    "Generating content summary...": "콘텐츠 요약 생성중...",
    "Getting IP address information, please wait...": "IP 주소 정보를 가져오는 중입니다. 잠시만 기다려주세요...",
    "Google has refused to return Gemini's response due to the following reasons:": "Google이 Gemini의 답변을 반환하는 것을 거부하는 이유에는 다음과 같은 이유가 있습니다:",
    "Have you set the OpenAI API key? [Y/N]:": "OpenAI API 키를 설정하시겠습니까? [Y/N]:",
    "History file (JSON)": "기록 파일 (JSON)",
    "History naming method": "대화 이름 설정",
    "IP address information is being retrieved, please wait...": "IP 주소 정보를 가져오는 중입니다. 잠시 기다려주세요...",
    "Index build failed!": "인덱스 빌드 실패했습니다!",
    "Index saved locally!": "로컬에 인덱스가 저장되었습니다!",
    "Indexing complete.": "인덱스 구축이 완료되었습니다.",
    "Indexing completed!": "인덱스가 구축되었습니다!",
    "Insufficient remaining quota, [learn more](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98#you-exceeded-your-current-quota-please-check-your-plan-and-billing-details)": "남은 할당량이 부족합니다. [자세한 내용](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98#you-exceeded-your-current-quota-please-check-your-plan-and-billing-details)을 확인하세요.",
    "Interactive configuration will now begin:": "대화형 설정이 시작됩니다:",
    "It has been deleted.": "이미 삭제되었습니다.",
    "JSON parsing error, received content: ": "JSON 파싱 에러, 응답: ",
    "Knowledge base": "knowledge base",
    "Knowledge base files": "knowledge base 파일",
    "Load Prompt Template": "프롬프트 템플릿 불러오기",
    "Load dialog from list": "리스트에서 대화 불러오기",
    "Load from Prompt Template": "프롬프트 템플릿에서 불러오기",
    "Log out user.": "사용자 로그 아웃",
    "Manage knowledge base files in the toolbox": "지식 라이브러리 파일을 도구 상자에서 관리",
    "Model": "LLM 모델",
    "Model Name Suffix": "모델 이름 접미사",
    "Model is set to: ": "설정된 모델: ",
    "Monthly usage": "이번 달 사용금액",
    "Multi-account mode is enabled, no need to enter key, you can start the dialogue directly": "다중 계정 모드가 활성화되어 있으므로 키를 입력할 필요가 없이 바로 대화를 시작할 수 있습니다",
    "Network": "네트워크",
    "New Chat ": "새 대화 ",
    "No proxy...": "프록시가 설정되지 않았습니다...",
    "No supported documents found.": "지원되는 문서를 찾을 수 없습니다.",
    "OK": "예",
    "Optional, used to distinguish different models": "선택 사항, 다른 모델을 구분하는 데 사용",
    "Overrided the gradio.oauth/logout route": "gradio.oauth/logout 경로를 덮어쓰세요.",
    "Parameters": "파라미터들",
    "Please enter ": "입력하십시오",
    "Please enter a valid file name, do not include the following special characters: ": "유효한 파일 이름을 입력하세요. 다음 특수 문자를 포함하지 마세요: ",
    "Please enter the HTTP proxy address:": "HTTP 프록시 주소를 입력하세요.",
    "Please enter the password: ": "비밀번호를 입력하십시오:",
    "Please enter the username first, press Enter to add the user: ": "사용자 이름을 먼저 입력하고 사용자 추가를 완료하려면 빈 줄을 입력하세요:",
    "Please enter your OpenAI API key:": "OpenAI API 키를 입력하십시오:",
    "Please review config_example.json to configure Azure OpenAI": "Azure OpenAI 설정을 확인하세요",
    "Please select the Ollama backend model first.": "Ollama 후단 모델을 먼저 선택하십시오.",
    "Please use .pdf, .docx, .pptx, .epub, .xlsx, etc. documents.": ".pdf, .docx, .pptx, .epub, .xlsx 등의 문서를 사용해주세요.",
    "Prepare Dataset": "데이터셋 준비",
    "Proxy address": "프록시 주소",
    "Proxy error, unable to get dialogue.": "프록시 에러, 대화를 가져올 수 없습니다.",
    "Read timed out, unable to get dialogue.": "읽기 시간 초과, 대화를 가져올 수 없습니다.",
    "Refresh Status": "상태 새로 고침",
    "Regenerate": "재생성",
    "Rename this chat": "대화 이름 변경",
    "Restart now": "지금 재시작",
    "Retain Prompt For New Chat": "새 대화 생성, 프롬프트 유지하기",
    "SSL error, unable to get dialogue.": "SSL 에러, 대화를 가져올 수 없습니다.",
    "Search (supports regex)...": "검색 (정규식 지원)...",
    "Select Dataset": "데이터셋 선택",
    "Select LoRA Model": "LoRA 모델 선택",
    "Select Model": "모델 선택",
    "Select Prompt Template Collection File": "프롬프트 콜렉션 파일 선택",
    "Select reply language (for search & index)": "답장 언어 선택 (검색 & 인덱스용)",
    "Set available models: {available_models}": "Set available models: {available_models}",
    "Set file name: default is .json, optional is .md": "파일 이름 설정: 기본값: .json, 선택: .md",
    "Set save file name": "저장 파일명 설정",
    "Set user account? After setting, users need to log in to access. Enter Yes(y) or No(n), default No: ": "사용자 계정을 설정하시겠습니까? 계정을 설정하면 사용자는 로그인해야만 접속할 수 있습니다. Yes(y) 또는 No(n)을 입력하세요. 기본값은 No입니다:",
    "Settings": "설정",
    "Setup completed. Please restart this program now.": "앱 설정이 완료되었습니다. 이제 앱을 다시 시작해주세요.",
    "Single-turn": "단일 대화",
    "Skip setting up HTTP proxy.": "HTTP 프록시 설정을 건너뛰세요.",
    "Skip setting up OpenAI API key.": "OpenAI API 키 설정을 건너뛸까요.",
    "Start Training": "훈련 시작",
    "Start setting the API Key for other online models": "다른 온라인 모델의 API 키를 설정하세요.",
    "Start setting the software function now": "소프트웨어 기능 설정을 시작합니다.",
    "Start streaming output...": "실시간 응답 출력 시작...",
    "Starting interactive configuration now. When you encounter a setting that you don't know what to do, just press the Enter key to skip, and the program will automatically select the appropriate default value.": "인터랙티브 설정이 시작되었습니다. 설정 항목을 모르는 경우 바로 Enter 키를 눌러 기본값을 자동으로 선택합니다.",
    "Status": "상태",
    "Stream output": "실시간 전송",
    "Successfully deleted conversation history.": "대화 기록이 성공적으로 삭제되었습니다.",
    "Summarize": "요약",
    "Summary completed.": "작업 완료",
    "Switch light/dark theme": "라이트/다크 테마 전환",
    "The API key is changed to": "API 키가 변경되었습니다.",
    "The API key you entered is:": "당신이 입력한 API 키는:",
    "The configuration has been saved in config.json.": "구성은 config.json 파일에 저장되어 있습니다.",
    "This model does not accept multi-modal input.": "이 모델은 다중 모달 입력을 지원하지 않습니다.",
    "Token Count: ": "토큰 수: ",
    "Toolbox": "도구 상자",
    "Training": "학습",
    "Training Epochs": "학습 Epochs",
    "Training Status": "학습 상태",
    "Trying to restart...": "재시작을 시도 중...",
    "Trying to update...": "업데이트를 시도 중...",
    "Two-column pdf": "2-column pdf",
    "Type in System Prompt here...": "여기에 시스템 프롬프트를 입력하세요...",
    "Type in here": "여기에 입력하세요",
    "Type in stop token here, separated by comma...": "여기에 정지 토큰 입력, ','로 구분됨...",
    "Unknown": "알 수 없음",
    "Unnamed Dialog History": "이름없는 대화 기록",
    "Unsupported file:": "지원되지 않는 파일:",
    "Update": "업데이트",
    "Update failed, please try [manually updating](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/使用教程#手动更新)": "업데이트 실패, [수동 업데이트](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/使用教程#手动更新)를 시도하십시오",
    "Updated successfully, please restart this program": "업데이트 성공, 이 프로그램을 재시작 해주세요",
    "Upload": "업로드",
    "Upload files": "파일 업로드",
    "Upload to OpenAI": "OpenAI로 업로드",
    "Uploaded": "업로드완료.",
    "Use online search": "온라인 검색 사용",
    "Used to locate abuse": "악용 사례 파악에 활용됨",
    "User identifier": "사용자 식별자",
    "View the [usage guide](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/使用教程#微调-gpt-35) for more details": "[사용 가이드](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/wiki/使用教程#微调-gpt-35) 보기",
    "Web search": "온라인 검색",
    "You are using the latest version!": "최신 버전을 사용하고 있습니다!",
    "You chose not to set ": "설정을 하지 않았습니다",
    "You chose not to set user account.": "사용자 계정을 설정하지 않았습니다.",
    "You do not have permission to access GPT-4, [learn more](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/issues/843)": "GPT-4에 접근 권한이 없습니다. [자세히 알아보기](https://github.com/GaiZhenbiao/ChuanhuChatGPT/issues/843)",
    "You do not have permission to update. Please contact the administrator. The administrator's configuration method is to add the username to the admin_list in the configuration file config.json.": "업데이트할 수 있는 권한이 없습니다. 관리자에게 문의하세요. 관리자는 구성 파일 config.json의 admin_list에 사용자 아이디를 추가하여 구성합니다.",
    "You have not selected any conversation history.": "대화 기록을 선택하지 않았습니다.",
    "You set ": "설정되었습니다.",
    "Your ": "당신의",
    "Your IP region: ": "당신의 IP 지역: ",
    "Your IP region: Unknown.": "IP 지역: 알 수 없음.",
    "formula OCR": "formula OCR",
    "in": "올",
    "☹️Error: ": "☹️에러: ",
    "⚠️ Please clear the files in the knowledge base before trying to upload new files!": "⚠️ 먼저 지식 라이브러리에서 기록 파일을 삭제한 후 다시 업로드하세요!",
    "⚠️ To ensure the security of API-Key, please modify the network settings in the configuration file `config.json`.": "⚠️ API-Key의 안전을 보장하기 위해 네트워크 설정을 `config.json` 구성 파일에서 수정해주세요.",
    "💾 Save Dialog": "💾 대화 저장",
    "📝 Export as Markdown": "📝 Markdown으로 내보내기",
    "🔄 Check for Update...": "🔄 업데이트 확인...",
    "🔄 Refresh": "🔄 새로고침",
    "🔄 Regeneration": "🔄 재생성",
    "🔄 Set Proxy Address": "🔄 프록시 주소 설정",
    "🔄 Switch API Address": "🔄 API 주소 변경",
    "🔙 Reset Network Settings": "🔙 네트워크 설정 초기화",
    "🗑️ Delete latest dialog": "🗑️ 최신 대화 삭제",
    "🗑️ Delete oldest dialog": "🗑️ 가장 오래된 대화 삭제",
    "🧹 New Dialogue": "🧹 새로운 대화"
}